記得17歲那年，第一次和她接吻

快親上的時候，她突然說等一下，我就納悶了她要幹嘛？只見她小心翼翼地從兜里拿出三個糖，草莓蘋果和荔枝味的，她讓我挑一個喜歡的，我指了一下那個荔枝的然後問她幹嘛？她二話不說馬上撕開糖紙，就把那顆糖給吃了，然後一把扯過我的脖子，我倆就接吻了，全程一股荔枝味，後來她跟我說人生那麼長我沒有自信能讓你記住我..但是你既然喜歡吃荔枝味的糖，我只能讓你記住我和你接吻是荔枝味的，這樣以後你吃荔枝味的東西都能想起我，我和你接吻的味道。如今我們分手好多年了，每次吃荔枝味的東西都會想起她，家裡固定有荔枝糖，想她了都會吃上一個，就好像在和她接吻。若還有機會真想告訴她，人生那麼長我可能要記著你一輩子了。後來，我有過兩個女朋友，也終沒有結果，時間就這樣沉澱下去，終於有一天，我再也無法抑制我心中的那份情感，我決定去找她，我們要在起，後來經多方打聽才知道，她畢業後找了份不錯的工作，工作幾年後，毅然辭職自己開了家糖果店，而我終於有一天找到她，開口的第一句：還記得那次荔枝糖的味道嗎？她強忍著淚告訴我，荔枝糖的味道她一直沒忘記，只是我們再也回不去了。我沒有轉身離開，也沒有奮不顧身的衝上去抱住她說出多年來心裡一直只想對她說的那些話。就這樣，我們傻傻地看著對方，彼此沉默了很久。夕陽的餘暉透過窗戶斜映在她的臉龐一如當年那般美里，突然心裡流過一股暖意，彷彿那些年曾一起走過的舊時光還在身旁。或許，這已經足夠了。有些人，有些事， 一旦錯過了就是錯過，不再擦肩，也不再回頭。雖然， 歲月帶走了我心中最美好的曾經， 但是我並不會很傷心，因為， 都是我編的！

我就話淨係記得口臭味

平時傾計聞唔到架咩